---
title: >-
    بخش ۱
---
# بخش ۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر تندبادی براید ز کنج</p></div>
<div class="m2"><p>بخاک افگند نارسیده ترنج</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ستمکاره خوانیمش ار دادگر</p></div>
<div class="m2"><p>هنرمند دانیمش ار بی‌هنر</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اگر مرگ دادست بیداد چیست</p></div>
<div class="m2"><p>ز داد این همه بانگ و فریاد چیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ازین راز جان تو آگاه نیست</p></div>
<div class="m2"><p>بدین پرده اندر ترا راه نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>همه تا در آز رفته فراز</p></div>
<div class="m2"><p>به کس بر نشد این در راز باز</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>برفتن مگر بهتر آیدش جای</p></div>
<div class="m2"><p>چو آرام یابد به دیگر سرای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دم مرگ چون آتش هولناک</p></div>
<div class="m2"><p>ندارد ز برنا و فرتوت باک</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>درین جای رفتن نه جای درنگ</p></div>
<div class="m2"><p>بر اسپ فنا گر کشد مرگ تنگ</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>چنان دان که دادست و بیداد نیست</p></div>
<div class="m2"><p>چو داد آمدش جای فریاد نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>جوانی و پیری به نزدیک مرگ</p></div>
<div class="m2"><p>یکی دان چو اندر بدن نیست برگ</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>دل از نور ایمان گر آگنده‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>ترا خامشی به که تو بنده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>برین کار یزدان ترا راز نیست</p></div>
<div class="m2"><p>اگر جانت با دیو انباز نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>به گیتی دران کوش چون بگذری</p></div>
<div class="m2"><p>سرانجام نیکی بر خود بری</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>کنون رزم سهراب رانم نخست</p></div>
<div class="m2"><p>ازان کین که او با پدر چون بجست</p></div></div>